內地近幾年既古裝劇真係好鍾意以南北朝做背景

陸精 楚喬 瑯邪榜 蘭綾王
好多數都數唔晒
好多劇 一聽慕容啊 拓拔 宇文
就知咩料
再唔係就參考南北朝整個架空歷史

但內容真係好低汁 全部係d偶像派黎演
情情塔塔佔左大半部分
我大部分只係睇過一兩集
瑯邪榜好似好少少（我無睇 朋友推介）

舊年真正高汁古裝劇既得兩套
射雕同司馬懿

射鵰

17年都淨係睇呢兩套

慕容 拓拔 宇文

睇過琅琊同蘭陵
兩套都冇咩特別
步步驚心同甄嬛傳仲好過佢地

好睇唔睇睇大陸劇

高汁咪睇囉

鍾意睇古裝劇
Tvb近年都拍唔起古裝劇啦
大陸下下幾億幾億咁拍
演技唔講 取景服裝都完爆啦
咁得返大陸同韓國有 （台狗古裝仲廢過香港）
韓國古裝劇個格局比較細
不過演技整體完爆大陸個班垃圾‘小鮮肉’
大陸班垃圾小生花旦真係0演技

磨劍鋒 來引弓

小說改編啦

射雕同軍師

支那人打機都鐘意用宇文乜乜 拓拔乜乜呢D濕鳩北佬姓

香港下下用啲30幾40嘅演員扮後生仲on9

人地起馬識用新人新面孔

我都好唔鍾意大陸
但有時D古裝片拍得幾有誠意, 其次真係資源多
例如話單睇佈景同服裝造型都已經睇得出放左好多心思
仲有打仗場面真係做到好多人下, 有時好野就要贊, 唔好非黑即白

南北朝史本身都寫到小說咁

瑯邪榜 好睇但主角太神

好多都係d網文改編，d作者貪D複性好型掛

南北朝本身史料少，所以創作空間大，就算亂咁up都無咁易比人質疑

都係，同埋多戰爭戲

瑯琊同軍師真心高質

瑯琊係幾好睇